[告急] 請入戲院支持黃色港產片《叔·叔》！

唔好意思又要開post推《叔‧叔》
高登先港產三寶之一《叔·叔》正式上映就快一星期，可惜票房未見突出，連優先場只收百零萬

套戲講咩？
柏（太保）與海（袁富華）是躲在櫃裡多年的男同志。能令他們自豪的，是他們努力建立的家庭。的 士司機柏，年輕時由國內移居來港，努力工作，他與清（區嘉雯）結婚超過40載，育有一子一女。阿海是已退休的單親爸爸，與兒子 (盧鎮業) 相依為命。

身處愛情誘惑與傳統道德壓力的拉扯中，柏和海必須從他們內心真正的渴望與傳統被社會接受的“快樂家庭生活”中做出的擇擇，到底哪一種生活才是他們人生最終需要的生活？

呢套係黃色電影？
出品公司為曾發行《十年》的高先電影公司（Golden Scene) , 老闆Winnie Tsang 一直推動本土港產片發展，高先曾發行《點五步》《淪落人》《一念無明》等純港產製作有口碑的電影。今年仲有兩部港產佳作 《金都》及《幻愛 》將6月及7月上映。

獲得今屆電影金像男配角提名嘅盧鎮業（小野）曾接受立場訪問，提及怕因表態失去事業，但亦有拍過社運紀錄片。 除在今屆金像獎獲得最佳男主角及女配角獎，及最佳電影提名外，《叔·叔》亦入圍世界三大影展之一柏林影展其中一項單元，對上獲得呢項殊榮係《樹大招風》。

點解要入場支持？
首先今年已經好少港產片上畫，更難得係唔駛再次次睇古天樂劉青雲張家輝嘅警匪片，不如入場睇下小品劇情片，讓自己思考一下身邊社會、家庭、人生觀，又可以培養睇好電影嘅習慣。如果小品keep住票房差，將來只會繼續見到更多合拍動作片警匪片，古天樂劉青雲做到60歲都仲要飛車開槍，因為有票房保證。
更重要係，如果國安法實施，以後香港都未必有同性戀題材嘅電影出現。

入戲院睇阿叔搞基好重口味？
其實戲中的男男情節唔算太激，亦沒有好多裸露，兩位主角演出亦非常自然。

當然如果題材唔啱自己，亦唔需要勉強，不過你可以試下睇呢條預告再考慮一下：

買飛請到：

希望有入戲院睇嘅朋友可以喺下面交流一下

[黃色電影圈] 港產片《叔·叔》討論區

太保真係由細睇佢戲大
成日有佢做配角

推

叔控表示支持 仲要黃港產片

睇咗 幫手推

Push

多謝樓主推介
好耐無睇戲，都唔知有港產片上映
放假去戲院

Pushhhh

一路都好怕睇節奏慢嘅片 好易訓 但呢套唔會 可能老戲骨做主角 其實啲劇情幾有張力

好似幾好睇，幫推

好奇想問下大家會唔會睇黑人／女權政治正確片
如果唔會既話，點解會接受到同性戀政治正確片?

我會呀 唔係專登搵黎睇 但係睇好電影有呢d情節唔會抗拒到即刻熄 果期口碑好都會入戲院睇 睇ed 一定次次都睇到喊

其實平等係好既 最少我唔想見到有人係好人 但只係因為種族 性別 同性戀而被糟質 歷史有好多令人婉歎既故事

點解d 所謂左膠咁黑人憎係因為佢地走左去極端 覺得只有supremacy of 以前being oppressed 既 先至正確

佢地有種radical 報仇心態 同道德高地令人唔舒服 會製造另一班oppressed 出黎 同埋講d野以無稽為榮 愈無稽愈搶fo 圈外既人覺得佢地好無social norm

但你問我會唔會因為呢班人既存在而討厭gay/black/female 就唔會lor

just think of 前人抗爭既努力
同埋而家你比sjw 搞 都未搞到入肉 你已經覺得咁慘 以前呢班人係真係劣種人咁生存 個pain 同grief 係大幾多呢

今日去

原本諗住過兩日先入場睇 但發現今日之後啲場已經cut到得番兩三場 所以決定今晚去睇
大家都想睇既話 唔好諗喇 因為冇時間比你諗 過埋今日又一批新戲上 到時想睇都冇得睇

題材接受唔到...
幫推

心動不如行動

如果大家會睇

年輕激情：以你的名字呼喚我（意大利）

中年：誰先愛上他的（台灣）

點解唔入場睇吓叔叔（香港）

純港產晚年同志電影

我諗大家當係愛情故事嚟睇會易入口好多

其實套戲比較驚喜係見到江濤/圖

再推推

支持還支持

呢套會唔會重口味咗D

其實評語好就會睇

6月有金都
7月有幻愛
之後就唔知

細個睇咸蟲A計劃同埋警察故事蛇仔明

主題好似好平淡但拍得自然
同埋劇情都算豐富

原來沉巴仲未睇咩

當斷背山咁睇

老咗就唔可以攬攬錫錫咩

叔叔真係好睇
睇太保同袁富華做戲都抵！

佢地好自然咁帶到老年男同志嗰種氣質出嚟，唔會造作，完全係點到即止
當然你本人接受唔到老年同志題材嘅電影我都冇話可說
我嗰日睇嘅時候，後面坐左對情侶，條仔一睇到啲親密少少嘅情節就同條女討論，煩撚到

香港觀眾一向低質

袁富華有份拍十年

今晚睇

支持本土文化

黃色電影我以為係第二樣野

30蚊仲有飯有雞有鵝, 邊度有得食

同埋睇完會想睇埋佢套戲參考嘅嗰本書

電影藍色霸權都好嚴重

有巴打喺另一度post 過